{
    "question": "Faktor yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Menutut saya, pancasila tetap eksis karna pada dasarnya hal itu dibuat sesuai dengan budaya Indonesia sendiri, dan yang merumuskannya juga mengerti\u00a0\u00a0keadaan Indonesia yang beranekaragam dan menyatukan dengan semboyan \"bhinneka tunggal ika\"",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-peranan-negara-indonesia-dalam-konferensi-pemanasan-glob-168",
            "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-membela-nkri-411",
            "question": "Jelaskan bentuk hubungan TNI dengan Polri dalam membela NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama sama menjaga keamanan nkri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warga-negara-itu-dis-180",
            "question": "Contoh kasus pengingkaran kewajiban sebagai warga negara? itu disuruh buat makalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak membayar pajak, menghianati negara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-globalisasi-bagi-indonesia-dalam-pergaulan-du-944",
            "question": "Apa\u00a0dampak positif globalisasi bagi indonesia dalam pergaulan dunia internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia menjadi terkenal di negara -negara lain, indonesia akan dengan mudah saling bekerja sama dengan negara lain (apalagi jika negara itu maju)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia jadi lebih mudah untuk melakukan kerja sama dengan negeri yang lain.<br>indonesia jadi lebih dikenal dimata dunia.<br><br>kayaknya sih kaya gitu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-885",
            "question": "Tujuan pengalaman meningkatkan semangat Bhinneka tunggal Ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "meciptakan persatuan dan kesatuan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pemerintahan-militer-jepang-memberi-kelonggaran-pers-pada-523",
            "question": "Tujuan pemerintahan militer jepang memberi kelonggaran pers pada bangsa indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitu<span>pad<span>a\u00a0awa<span>l\u00a0kem<span>er<span>dek<span>aan<span>,\u00a0sel<span>ama\u00a0Rep<span>ubl<span>ik\u00a0lnd<span>one<span>sia\u00a0me<span>ner<span>apk<span>an\u00a0sis<span>tem\u00a0pem<span>er<span>int<span>ahan</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Kabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.<span>Pad<span>a\u00a0wak<span>tu-<span>wak<span>tu\u00a0lai<span>nn<span>ya,\u00a0ke<span>beb<span>asa<span>n\u00a0per<span>s\u00a0di\u00a0In<span>don<span>esi<span>a\u00a0men<span>gal<span>ami\u00a0ber<span>bag<span>ai\u00a0tek<span>anan.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)<span>Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)</span>Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6<span>Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentang</span><span>Surat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peratu<span>ran MenpenN<span>omor 1\u00a0Tahu<span>n\u00a01984 tentan<span>g\u00a0SIUPP</span></span></span></span></span></span>3<span>. Dari<span>\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitupada\u00a0awal\u00a0kemerdekaan,\u00a0selama\u00a0Republik\u00a0lndonesia\u00a0menerapkan\u00a0sistem\u00a0pemerintahanKabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.Pada\u00a0waktu-waktu\u00a0lainnya,\u00a0kebebasan\u00a0pers\u00a0di\u00a0Indonesia\u00a0mengalami\u00a0berbagai\u00a0tekanan.Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentangSurat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peraturan MenpenNomor 1\u00a0Tahun\u00a01984 tentang\u00a0SIUPP</span>3<span>. Dari\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}